\begin{multicols}{2}
  Les banques détiennent comme réserve d'or des lingots d'or dits "Good Delivery".

Ils ont les dimensions ci-contre :

Sachant que la masse volumique de l'or est de $19~300$ kg/m$^3$, quelle est la masse d'un lingot ?

\columnbreak

\includegraphics[scale=0.5]{3GrandeursComposees01.png}
\end{multicols}



La masse et le volume sont deux grandeurs proportionnelles pour un même matériau.


On calcule le volume du lingot d'or :

$\mathcal{V}=4,5 \text{ cm} \times 24 \text{ cm} \times 6 \text{ cm}$\\
$\mathcal{V}=612,5\text{ cm}^3$\\
$\mathcal{V}=648\times 10^{-6}\text{ m}^3$\\

On a le tableau de proportionnalité suivant :

\begin{center}
  

\begin{tblr}{width=0.5\linewidth,colspec={|X[c,2]|X[c,1]|X[c,3]|},rowsep=4pt}
  \hline
Masse (kg) & $19~300$ & $M$ \\
\hline
Volume (m$^3$) & 1 & $648\times 10^{-6}$\\
\hline
\end{tblr}

\end{center}


$M=\dfrac{19~300\times 648\times 10^{-6} }{1}$

$M=12,5064$

La masse recherchée est donc égale à environ $12,5$ kg.